\ProvidesPackage{local}

\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[ukrainian, english]{babel}

%\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{wrapfig}

% Підключення необхідних пакетів. Наприклад,
% Пакети AMS для підтримки математики, теорем, спеціальних шрифтів
\usepackage{amsmath}%[intlimits]
\allowdisplaybreaks
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}

% Таблиці зі стовпчиками, що розтягуються
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hhline}

\usepackage[sort&compress,square,comma, numbers]{natbib}

\usepackage{moreverb}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\emergencystretch = 25pt
\tolerance=400
\flushbottom

% Налагодження нумерованих списків
%\usepackage{enumerate}
\usepackage[inline]{enumitem}

% Гіпертекстові документи
%\usepackage{hyperref}
% або лише спеціальне форматування URL
\usepackage{url}

% У списку літератури зворотні вказівки на посилання
%\usepackage{backref}


% Означення теорем (теоремоподібних структур)
% Класичний варіант: для кожної теореми свій лічильник,
% тобто теорема 1.1, лема 1.1, теорема 1.2
%\theoremstyle{plain}
%\newtheorem{theorem}{Теорема}[chapter]
%\newtheorem{lemma}{Лема}[chapter]
%\newtheorem{corollary}{Наслідок}[chapter]
%\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{definition}{Означення}[chapter]
%\newtheorem{example}{Приклад}[chapter]
%\theoremstyle{remark}
%\newtheorem{remark}{Зауваження}[chapter]
% Цікавий варіант: всі теореми нумеруються одним лічильником,
% тобто теорема 1.1, лема 1.2, теорема 1.3
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{Axiom}{Axiom}[chapter]


%\newtheorem{lemma}[theorem]{Лема}
%\newtheorem{corollary}[theorem]{Наслідок}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{Def}{Definition}[chapter]
\newtheorem{Assert}{Assertion}[chapter]


%\newtheorem{example}[theorem]{Приклад}
%\theoremstyle{remark}
%\newtheorem{remark}[theorem]{Зауваження}

% Оточення аналогічне до cases, але з квадратною дужкою
\newenvironment{sqcases}{%
  \matrix@check\sqcases\env@sqcases
}{%
  \endarray\right.%
}
\def\env@sqcases{%
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \left\lbrack
  \def\arraystretch{1.2}%
  \array{@{}l@{\quad}l@{}}%
}

% Локальні означення
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\set}[1]{{\left\{#1\right\}}}
\newcommand{\abs}[1]{{\left\lvert#1\right\rvert}}
\newcommand{\norm}[2][]{\left\lVert#2\right\rVert_{#1}}

\newcommand{\prob}[1]{{{\rm P}\set{#1}}}

\newcommand{\dom}{\mathop{\rm dom}}

\def\argmax{\mathop{\rm argmax}\limits}
\def\argmin{\mathop{\rm argmin}\limits}

% Локальні означення
% Тут шматок всякої фігні, яка колись комусь була
% потрібна, а зараз є лише набором прикладів :)
% \newcommand{\m}[1]{\(#1\)}
% \newcommand{\canbreak}{\pagebreak[3]}
% \newcommand{\msim}{\(\sim\)}
% \newcommand{\mtheta}{\(\theta\)}
% \newcommand{\msigma}{\(\sigma\)}
% \newcommand{\tp}[1]{\({^{\text{#1}}}\)}
% \newcommand{\tb}[1]{\ensuremath{_{\text{#1}}}}
% \newcommand{\prat}{~\cyra\cyrt.~\%}
% \newcommand{\pers}{\%}
% \newcommand{\ksf}{\(K_{\textrm{сф}}\)}
% \newcommand{\nic}{\mbox{Ni--C}}
% \newcommand{\nimn}{\mbox{Ni--Mn}}
% \newcommand{\mnmn}{\mbox{Mn--Mn}}
% \newcommand{\nini}{\mbox{Ni--Ni}}
% \newcommand{\cc}{\mbox{C--C}}
% \newcommand{\mnc}{\mbox{Mn--C}}
% \newcommand{\mec}{\mbox{Me--C}}
% \newcommand{\nmc}{\mbox{Ni--Mn--C}}
% \newcommand{\nmcm}{Ni$_{35}$Mn$_{57}$C$_8$}
% \newcommand{\nicm}{Ni$_{92}$С$_8$}
% \newcommand{\eut}{Ni$_{38}$Mn$_{62}$}
% \newcommand{\CYRhs}{\CYRT\CYRS}
% \newcommand{\Cels}{\(\,^{\circ}\)C}
% \newcommand{\sr}{~\textrm{ср}}
% \newcommand{\nm}{~\textrm{нм}}
% \newcommand{\K}{~K}
% \newcommand{\mDjpm}{~мДж/м\tp{2}}
% %more sophisticated
% \renewcommand{\emph}[1]{\textsl{#1}}
% \renewcommand{\int}{\intop\limits}
% \labelwidth=-\leftmargini \leftmargini=0pt
% \newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}%
%             {\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}
% %\renewcommand{\captionlabeldelim}{.}
% \renewenvironment{description}
% 		{\list{}{\labelwidth\z@\leftmargin=0pt \itemindent-\leftmargin
% 	              \let\makelabel\descriptionlabel}}
% 		{\endlist}
% \newcommand{\mpageref}[1]{ (див. стор.~\pageref{#1})}
% \hyphenation{дос-лід-жен-ня вив-чен-ня}

